6月14日逃犯條例通過後新聞稿草稿

立法會昨晚（13日）完成審議逃犯條例草案，議案最終在一片爭議聲中通過三讀。土地正義聯盟立法會議員朱凱廸及民建聯立法會議員李慧琼今早接受港台節目訪問，討論有關議案。朱凱廸表示，政府宣傳逃犯條例時，避開司法問題，民意在很大程度上是由政府模造出來。朱凱廸又指立法會主席梁君彥侵犯議事規則，心態霸道。李慧琼則指逃犯條例為香港帶來公義，反對及憂慮的論點已在過往會議中充分表達，現時應向前看。她又指每次開會主席都「好難做」，主席必須適時剪布，才可確保有序地表決及處理法案。

朱凱廸表示，昨晚立法會外約有數以萬計市民集會反對草案，相比2018年立法會審議通過一地兩檢時的上萬人集會，今次集會人數多很多。他指出，市民對於司法及人權是否獲得保護，會覺得比較「貼身」，懂得關心未來香港法治問題的人比之前多；相反去年政府宣傳一地兩檢時避開憲政問題，導致爭議不能在市民心裏發酵，當年民意在很大程度上是由政府模造出來。

李慧琼表示，逃犯條例為香港帶來尋求公義的渠道，反對及憂慮的論點已在過往立法會會議中充分表達，現時應向前看。再者，政府繼續會有很多挑戰，如：向市民解釋，跟不同地方建立引渡協議，政府應集中精力處理好這些事情。

其他報道：【短片：一地兩檢】原限22小時變10小時劃線 梁君彥否認「搬龍門」：做法一致

對於梁君彥日前在會議上拒絕議員提規程問題，以及禁止5名被逐議員入會議廳開會，及提早「劃線」，朱凱廸批評梁君彥恃着香港法庭不會處理立法會內部爭議，令主席有無限權力，便侵犯具體寫明的議事規則，心態霸道。

李慧琼則表示，每次就逃犯條例草案開會時，主席都「好難做」，主席必須運用其主持會議的權力，適時剪布，才可確保有序地表決及處理法案。她指出，原本討論逃犯條例的法案委員會，因反對派的非理性行動而胎死腹中，有議員批評時間不足，是因為「講的內容，他們不同意，他們也不接受解釋」。她又說，主席每次都以信件回覆議員相關決定，只是議員不同意他的裁決，而產生衝突及矛盾。

另外，立法會議事規則委員會主席謝偉俊昨稱將研究是否對多次被趕離會議的議員設罰則，如在一段時間內暫停議員出席會議。李慧琼今早表示，自己有份推動研究相關安排，又指這要求在社區內已醞釀許久，現在需待研究結束，暫未有預期的落實時間。

民主最黑暗一天呢？